軟件係咪應該要有廣東話介面語言呢?

講真睇咗咁多年台灣中文都一早慣晒，不過慣咗唔代表要接受
商業軟件就話佢冇好大誘因去請人譯套廣東話介面啫
但係點解咁多 opensource 軟件咁多人義務提供介面翻譯，都冇乜有廣東話介面?

因為怕咗肥絲

咩叫廣東話介面
軟件介面用得既語言就9成係書面唔係口語
何來口語之分
書面中文 香港台灣之間都冇乜分別

兩岸三地既電腦term一直都有分別，唔完全一樣

launchpad, github, gettext 個 d zh-hk 全部可以改
不過好多 zh-hk 都係 copy zh-tw

電腦term香港跟台灣多, 以前睇中文電腦書, 多數睇台灣出版o既

只不過近年受支那文化入侵, 最名顯係記憶體 (Memory), 有o的舖已經寫成為"內存"

最明顯係已經有人唔識寫明顯

只不過同樣係傾向意譯，香港比較易接受台灣那套

支那都改咗用電腦 唔用計算機(雖然冇錯 但唔係淨計數)

不過香港人有啲terms 好小提中文化個名
notebook
ram
harddisk
cpu
CD ROM
同埋好小人會用正式嘅名
火牛
手指

講起就好笑
以前上堂個老師叫人拎個肉棒出黎
U盤

Cantonese

因為700萬香港人都冇學過正式廣東話囉
你以為正字真係連登個堆口字邊？
寫完出黎99%人都睇唔明有冇人會去搞廣東話入文